徐小明過慮了 - 古德明

徐小明過慮了 - 古德明

七月一日，港共在維多利亞公園慶祝所謂回歸二十二周年，有戲子徐小明者，歌唱娛賓之餘，還為黑警慷慨陳詞：「民權要是大於警權，香港將永無寧日！」他過慮了。新香港警權之大，日甚一日；民權則日削月朘，怎可相比。

請以辱人為例。小民潘浩超因反對《逃犯條例》修訂，七月三日被黑警拘捕，罪名之一，是「在公眾地方擾亂秩序，向警務人員污言穢語，並豎起中指」。但是，黑警則大可在公眾地方怒呼小民做「自由屄」，還喝令記者「記你娘的」。總警司李仲華更大模大樣，向灣仔警署外萬計市民豎起中指，而他還是警察學院副院長。可見同一件事，黑警做來，氣吞萬里；小民做來，卻隨時羅織成罪。

又請以襲人為例。六月十二日，黑警暴動，迎頭向小民槍擊棍打，小民或說有擲磚頭還擊者。結果當然是小民有罪，黑警卻獲行政長官鄭月娥嘉許。而擲磚有罪，也只限於小民，黑警則擲多少都無妨。六月二十一日，新香港上訴法庭宣布：「警務人員拾起磚頭擲向群眾，只是要阻止騷亂者前進。」

所以，徐小明絕對不必擔心民權大於警權，更不必擔心民權大於政權。什麼「民為貴，君為輕」、「先民信，後足兵」等，都是舊中國的事。在新中國，黨為貴，民為輕；有警權，無民權：這是個多麼美好穩定的世界。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
不如封鎖互聯網 (高慧然)

下一則
下一則
深切問候 (尊子)

-文宣-聯署-民意授權-721警員射波大聯署